Q1. Python program to print the biggest number amoung 3 numbers with help of if else.
Solution:
a=int(input("enter the value of a"))
b=int(input("enter the value of b"))
c=int(input("enter the value of c"))
print("a =",a);
print("b =",b);
print("c =",c);
if a>b and a>c:
    print(a," is the biggest number")
elif b>a and b>c:
    print(b," is the biggest number")
else: 
    print(c," is the biggest number")
    
Q2. A company decided to give bonus of 5% to employee if his/her year of service is more than 5 years. Ask user for their salary and year of service and print the net bonus amount.    
Solution: 
year=int(input("Enter the year of service"))
salary=int(input("Enter the salary"))
if year>5:
    bonus=0.05*salary
    print("Year of service =",year,",Bonus = ",bonus)
else:
    print("Year of service =",year,".Hence, not eligible for the bonus")
    
Q3. Take values of length and breadth of a rectangle from user and check if it is square or not.
Solution:
length=float(input("Enter the length"))
bredth=float(input("Enter the bredth"))
if length==bredth:
    print("Its square")
else:
    print("Its not square")
    
Q4. Take two int values from user and print greatest among them.
Solution: 
a=int(input("Enter the first number"))
b=int(input("Enter the second number"))
if a>b:
    print(a," is greater than ",b)
else:
    print(b," is greater than ",a)
    
    
Q5. A shop will give discount of 10% if the cost of purchased quantity is more than 1000. Ask user for quantity Suppose, one unit will cost 100. Judge and print total cost for user. 
Solution:  
qty=int(input("Enter the quantity"))
tc=qty*100
if tc>1000:
    fc=tc-(0.10*tc)
    print("Quantity =",qty," Total Cost=",tc," Final Cost=",fc)
else:
    print("Quantity =",qty,"Total Cost=", tc, "Hence, not eligible for the discount")
    
Q6. A school has following rules for grading system:
a. Below 25 - F
b. 25 to 45 - E
c. 45 to 50 - D
d. 50 to 60 - C
e. 60 to 80 - B
f. Above 80 - A
Ask user to enter marks and print the corresponding grade.

Solution: 
marks=int(input("Enter the marks"))
if marks>80:
    print("Grade A")
elif marks>60 and marks<80:
    print("Grade B")
elif marks>50 and marks<60:
    print("Grade C")
elif marks>45 and marks<50:
    print("Grade D")    
elif marks>25 and marks<45:
    print("Grade E") 
else:
    print("Grade F")
    
Q7. Take input of age of 3 people by user and determine oldest and youngest among them.
Solution:
p1=int(input("Enter the age of the first person"))
p2=int(input("Enter the age of the second person"))
p3=int(input("Enter the age of the third person"))
if p1>p2 and p1>p3:
    print("First person is oldest whose age is ",p1)
elif p2>p1 and p2>p3:
    print("Second person is oldest whose age is ",p2)
else:
    print("Third person is oldest whose age is ",p3)
if p1<p2 and p1<p3:
    print("First person is youngest whose age is ",p1)
elif p2<p1 and p2<p3:
    print("Second person is youngest whose age is ",p2)
else:
    print("Third person is youngest whose age is ",p3)    
    
Q8.     
    
